\chapter{Problématique}
Le but de ce projet à été de réaliser sur tablette une application didactique autour des technologies de distribution des applications. Cette application sera présentée lors des portes ouvertes. Ne connaissant pas le matériel mis à disposition pendant cet événement, l'application devra être compatible sur les tablettes utilisées par les organisateurs.\\

A ce jour, il existe deux grands marchés, Android et iOS,  chacun utilisant sa technologie, respectivement Java et Objective C. Le problème se pose alors quant à la réalisation d'une application compatible Android et iOS. Coder une telle application à la fois en Java et Objective C engendre une perte de temps considérable et donc un cout.
Un cout matériel et humain sachant que pour développer une application iOS native, il faut obligatoirement un Mac ainsi qu'une licence développeur sur l'app store et au moins une personne connaissant l'objective C.\\

Deux codes différents veut dire deux maintenances différentes pour une même application et gérer les mises à jour différemment, suivant la version du système d'exploitation présent sur l'appareil.\\

Pour contrecarrer ce problème, des solutions existent et proposent leur propre environnement compatible sur la grande majorité des périphériques.